# Pandas 

### Библиотека `pandas`, которая применяется для обработки и анализа табличных данных. В этой библиотеке используется numpy для удобного хранения данных и вычислений.

### В библиотеке pandas определены два класса объектов для работы с данными:

-    Series — одномерный массив, который может хранить значения любого типа данных;
-    DataFrame — двумерный массив (таблица), в котором столбцами являются объекты класса Series.

### Создать объект класса Series можно следующим образом:

```py
s = pd.Series(data, index=index)
```

### В качестве data могут выступать: массив numpy, словарь, число. В аргумент index передаётся список меток осей. Метка может быть числом, но чаще используются метки-строки.

### Если data задаётся словарём, а index не передаётся, то в качестве индекса используются ключи-словари. Если index передаётся, то его длина может не совпадать с длиной словаря data. В таком случае по индексам, для которых нет ключа с соответствующим значением в словаре, будут храниться значения NaN — стандартное обозначение отсутствия данных в библиотеке pandas.

```py
d = {"a": 10, "b": 20, "c": 30, "g": 40}
print(pd.Series(d))
print()
print(pd.Series(d, index=["a", "b", "c", "d"]))
``` 

### Output:

```
a    10
b    20
c    30
g    40
dtype: int64

a    10.0
b    20.0
c    30.0
d     NaN
dtype: float64
```

## Фильтрация

```py
s = pd.Series(np.arange(5), index=["a", "b", "c", "d", "e"])
print("Фильтрация")
print(s[s > 2])
```

### Output:

```
Фильтрация
d    3
e    4
dtype: int32
```

## Атрибуты Series

### Объекты Series имеют атрибут name со значением имени набора данных, а также атрибут index.name с именем для индексов:

```py
s = pd.Series(np.arange(5), index=["a", "b", "c", "d", "e"])
s.name = "Данные"
s.index.name = "Индекс"
print(s)
```
### Output:

```
Индекс
a    0
b    1
c    2
d    3
e    4
Name: Данные, dtype: int32
```